% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3cb1d&id=6M12&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=false&s4=1&alea=noOI&cd=1&cols=2&uuid=6225c&id=6M23&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=1&s4=false&alea=mRO4&cd=1&cols=2&uuid=83be1&id=6M10&n=3&d=10&s=1-2-3-4&s2=false&s3=true&s4=false&alea=mRO4&cd=1&cols=2&uuid=ac571&id=6M22&n=1&d=10&s=4&s2=false&s3=true&s4=false&alea=l6PP&cd=1&uuid=5999f&id=6M11-2&n=2&d=10&s=2-5&s2=true&s3=1&s4=3&alea=4DfO&cd=1&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= ,Classe= ,Date= v1 ,Code={},Theme=Contrôle sur périmètre et aire}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3cb1d&id=6M12&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=false&s4=1&alea=noOI&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter : \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}4 ~\text{dm} = \dotfills  ~\text{m}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}01 ~\text{cm} = \dotfills  ~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $50 ~\text{cm} = \dotfills  ~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}9 ~\text{m} = \dotfills  ~\text{cm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}27 ~\text{m} = \dotfills  ~\text{mm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}6 ~\text{m} = \dotfills  ~\text{hm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}33 ~\text{hm} = \dotfills  ~\text{km}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10 ~\text{mm} = \dotfills  ~\text{cm}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}4~\text{dm} =  0{,}4\div10~\text{m} = 0{,}04~\text{m}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}01~\text{cm} =  0{,}01\div1\,000~\text{dam} = 0{,}000\,01~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 50~\text{cm} =  50\div1\,000~\text{dam} = 0{,}05~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 7{,}9~\text{m} =  7{,}9\times100~\text{cm} = 790~\text{cm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 3{,}27~\text{m} =  3{,}27\times1\,000~\text{mm} = 3\,270~\text{mm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}6~\text{m} =  0{,}6\div100~\text{hm} = 0{,}006~\text{hm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 5{,}33~\text{hm} =  5{,}33\div10~\text{km} = 0{,}533~\text{km}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 10~\text{mm} =  10\div10~\text{cm} = 1~\text{cm}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6225c&id=6M23&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=1&s4=false&alea=mRO4&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}07~\text{dam}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}3~\text{dm}^2 = \dotfills ~\text{dam}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}5~\text{dm}^2 = \dotfills ~\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 70{,}36~\text{dam}^2 = \dotfills ~\text{m}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}5~\text{dm}^2 = \dotfills ~\text{m}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}05~\text{dm}^2 = \dotfills ~\text{m}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 59{,}8~\text{m}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}08~\text{cm}^2 = \dotfills ~\text{mm}^2$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}07~\text{dam}^2 =  0{,}07\times10\,000~\text{dm}^2 = 700~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}0 & 7  \\  & 7  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\ 0 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}3~\text{dm}^2 =  0{,}3\div10\,000~\text{dam}^2 = 0{,}000\,03~\text{dam}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  & \color{red}{0,}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\ 0 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\ 0 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}3 &   \\ 3 &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}5~\text{dm}^2 =  0{,}5\times100~\text{cm}^2 = 50~\text{cm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 &   \\ 5 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 70{,}36~\text{dam}^2 =  70{,}36\times100~\text{m}^2 = 7\,036~\text{m}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}7 & \color{red}{0,}  \\ 7 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}3 & 6  \\ 3 & \color{red}{6}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}5~\text{dm}^2 =  0{,}5\div100~\text{m}^2 = 0{,}005~\text{m}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  & \color{red}{0,}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\ 0 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 &   \\ 5 &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}05~\text{dm}^2 =  0{,}05\div100~\text{m}^2 = 0{,}000\,5~\text{m}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  & \color{red}{0,}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\ 0 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}0 & 5  \\ 0 & 5  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 59{,}8~\text{m}^2 =  59{,}8\times100~\text{dm}^2 = 5\,980~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 & \color{red}{9,}  \\ 5 & 9  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}8 &   \\ 8 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}08~\text{cm}^2 =  0{,}08\times100~\text{mm}^2 = 8~\text{mm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}0 & 8  \\  & \color{red}{8}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=83be1&id=6M10&n=3&d=10&s=1-2-3-4&s2=false&s3=true&s4=false&alea=mRO4&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item Calculer le périmètre et l'aire de ce carré.
	
	\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (8,8);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (7.5,-0.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (7.38,7.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (-0.62,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (7,0.12)--(6.5,0.11)--(6.49,0.61)--(6.99,0.62)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (-0.12,7)--(-0.11,6.5)--(0.39,6.51)--(0.38,7.01)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (6.88,7.12)--(6.38,7.11)--(6.39,6.61)--(6.89,6.62)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.5,0.01)--(0.49,0.51)--(-0.01,0.5)--cycle;
	\draw [color={blue}] (3.5,0.06) node[anchor = center,scale=1, rotate = 1] {//};
\draw [color={blue}] (6.94,3.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {//};
\draw [color={blue}] (3.38,7.06) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {//};
\draw [color={blue}] (-0.06,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {//};

	\draw [color={black}] (3.51,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {7 cm};
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(7,0.12)--(6.88,7.12)--(-0.12,7)--cycle;

\end{tikzpicture} 
	\item  Calculer le périmètre et l'aire de ce rectangle.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (7,4);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (6.5,-0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (6.45,3.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (-0.55,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (6,0.1)--(5.5,0.1)--(5.49,0.6)--(5.99,0.6)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (-0.05,3)--(-0.04,2.5)--(0.46,2.51)--(0.45,3.01)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (5.95,3.1)--(5.45,3.1)--(5.46,2.6)--(5.96,2.6)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.5,0.01)--(0.49,0.51)--(-0.01,0.5)--cycle;
	\draw [color={blue}] (3,0.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = 1] {//};
\draw [color={blue}] (3,0.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {//};

	\draw [color={blue}] (2.95,3.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {//};
\draw [color={blue}] (2.95,3.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = 1] {//};

	\draw [color={red}] (5.97,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {/};
\draw [color={red}] (5.97,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {/};

	\draw [color={red}] (-0.03,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {/};
\draw [color={red}] (-0.03,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {/};

	\draw [color={black}] (3.01,-0.65) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {6 cm};
	\draw [color={black}] (6.67,1.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {3,5 cm};
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(6,0.1)--(5.95,3.1)--(-0.05,3)--cycle;

\end{tikzpicture}
	\item  Calculer le périmètre et l'aire de ce triangle rectangle.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (5,6);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (4.94,-0.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.21,6.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.8,0.03)--(0.77,0.83)--(-0.03,0.8)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(4.44,0.15)--(-0.21,5.92)--cycle;
	\draw [color={black}] (2.89,3.66) node[anchor = center,scale=1, rotate = -51.1301] {BC=20 cm};
	\draw [color={black}] (2.25,-0.92) node[anchor = center,scale=1, rotate = -358] {AB=12 cm};
	\draw [color={black}] (-1.1,2.92) node[anchor = center,scale=1, rotate = -88] {CA=16 cm};

\end{tikzpicture}

 \item  Calculer le périmètre et l'aire de ce disque. En prenant $\pi \approx 3,14$. \\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (3.45,1.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-3.45,-0.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.766923259036624,0.708444533000791)--(3.141923259036624,0.333444533000791);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.766923259036624,0.333444533000791)--(3.141923259036624,0.708444533000791);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.141923259036624,-0.33344453300079135)--(-2.766923259036624,-0.7084445330007914);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.141923259036624,-0.7084445330007914)--(-2.766923259036624,-0.33344453300079135);
	\draw[color={black},line width = 2,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (3);
	\draw[color ={black}] (2.954423259036624,0.520944533000791)--(-2.954423259036624,-0.5209445330007914);
	\draw [color={red}] (-0.17,0.98) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 10] {MN=10 cm};

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{RSTU}=4\times7\,\text{cm}=28\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{RSTU}=7\,\text{cm}\times7\,\text{cm}=49\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{EFGH}=(6\,\text{cm}+3,5\,\text{cm})\times2=19\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{EFGH}=6\,\text{cm}\times3,5\,\text{cm}=21\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{ABC}=12\,\text{cm}+16
          \,\text{cm}+20\,\text{cm}=48\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{ABC}=12\,\text{cm}\times16\,\text{cm}\div2=96\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
    \item  $\mathcal{P}=2\times5\times\pi\,\text{cm}=10\pi\,\text{cm}\approx31{,}416\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}=5\times5\times\pi\,\text{cm}^2=25\pi\,\text{cm}^2\approx78{,}5\,\text{cm}^2$\\

En prenant $\pi \approx 3,14$.
    
    $\mathcal{P}\approx  2\times5\times 3,14\,\text{cm}\approx 31{,}4\,\text{cm}$\\
    $\mathcal{A}\approx  5\times5\times 3,14\,\text{cm}^2\approx 78{,}54\,\text{cm}^2$
    
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5999f&id=6M11-2&n=2&d=10&s=2-5&s2=true&s3=1&s4=3&alea=4DfO&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Calculer le périmètre et l'aire des figures suivantes. (En prenant $\pi \approx 3,14$).
\begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (8.5,9);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(0,8)--(1.18,5.16)--(8,8)--(8,0)--cycle;
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,8)--(8,8);
	\draw[color={black}] (1.03,5.53)--(1.4,5.68)--(1.55,5.31);
	\draw[color={black}] (8,0.4)--(7.6,0.4)--(7.6,0);
	\draw[color={black}] (0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4);
	\draw [color={black}] (0,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = -90] {//};
	\draw [color={black}] (4,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {//};
	\draw [color={black}] (8,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {//};
	\draw[color={black}] (0,7.6)--(0.4,7.6)--(0.4,8);
	\draw[color={black}] (7.6,8)--(7.6,7.6)--(8,7.6);
	\draw [color={black}] (4,-0.7) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = 0] {5,2 cm};
	\draw [color={black}] (1.24,6.85) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -67.38014] {2 cm};
	\draw [color={black}] (4.86,5.93) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -337.38014] {4,8 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5.1,-1.1) rectangle (15.547368421052632,8.7);
    	\draw[color ={black}] (0,7.999999999999999)--(10.947368421052632,7.999999999999999);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(10.947368421052632,0);
	\draw[color={black}] (10.947368421052632,0) arc (-90:90:4) ;
	\draw[color={black}] (0,7.999999999999999) arc (90:270:4) ;
	\draw[color ={black}, dashed ] (10.947368421052632,7.999999999999999)--(10.947368421052632,0);
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,0)--(0,7.999999999999999);
	\draw[color ={black}, dashed ] (10.947368421052632,3.9999999999999996)--(14.932147213419613,3.651377029009367);
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,3.9999999999999996)--(-3.9847787923669817,4.348622970990632);
	\draw [color={black}] (5.47,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {/};
	\draw [color={black}] (5.47,8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {/};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,8.1875)--(0.1875,7.812499999999999);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,7.812499999999999)--(0.1875,8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.759868421052632,8.1875)--(11.134868421052632,7.812499999999999);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.759868421052632,7.812499999999999)--(11.134868421052632,8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.759868421052632,0.1875)--(11.134868421052632,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.759868421052632,-0.1875)--(11.134868421052632,0.1875);
	\draw[color={black}] (0,7.6)--(0.4,7.6)--(0.4,8);
	\draw[color={black}] (10.55,8)--(10.55,7.6)--(10.95,7.6);
	\draw[color={black}] (0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4);
	\draw[color={black}] (10.55,0)--(10.55,0.4)--(10.95,0.4);
	\draw [color={black}] (12.94,3.83) node[anchor = center,scale=1, rotate = -5] {//};
	\draw [color={black}] (10.95,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {//};
	\draw [color={black}] (10.95,6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -90] {//};
	\draw [color={black}] (-1.99,4.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = -5] {//};
	\draw [color={black}] (0,6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -90] {//};
	\draw [color={black}] (0,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {//};
	\draw [color={black}] (13,4.52) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -5] {2 cm};
	\draw [color={black}] (5.47,0.7) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = 0] {5,2 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La figure est un carré de côté 5,2 cm auquel il faut enlever un triangle rectangle dont les côtés de l'angle droit mesurent respectivement 2 cm et 4,8 cm.\\$\mathcal{P}=5{,}2+5{,}2+5{,}2+2+4{,}8={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{22{,}4}}\,~\text{cm}$\\$\mathcal{A}=(5{,}2\times5{,}2)-(2\times4{,}8\div2)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{22{,}24}}\,~\text{cm}^2$\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La figure est composée d'un rectangle de 5,2 cm par 4 cm et de deux demi-disques de rayon 2 cm.\\
	$\mathcal{P}\approx5{,}2+5{,}2+(4\times 3,14) \approx 22{,}96\,~\text{cm}$\\
	$\mathcal{A}\approx(5{,}2\times 4)+(2 \times 2 \times 3,14)\approx 33{,}36\,~\text{cm}^2$\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}